# Remerciements

Ceci est un fork rapide de [https://github.com/difabiolorenzo/motusJS](https://github.com/difabiolorenzo/motusJS). Le but étant de faire deviner un mot pour un anniversaire (merci à lui !)
Pour les feux d'artifices : [https://codepen.io/arcs/pen/XKKYZW](https://codepen.io/arcs/pen/XKKYZW) (merci à lui !)

Les deux projets m'ont permis de faire mon petit cadeau en une trentaine de minutes :rocket:


# motusJS
Le fameux jeu Motus de FranceTélévision en JavaScript

## Installation

- Il est possible de jouer directement depuis votre navigateur via ce site: [https://difabiolorenzo.github.io/motusJS/]

## Règles

Pour les règles complètes, voir ce lien: [https://fr.wikipedia.org/wiki/Motus_%28jeu_t%C3%A9l%C3%A9vis%C3%A9%29#R%C3%A8gles_du_jeu]

## Fonctionnement

### Raccourcis clavier
- Validation du mot avec la touche **Entrer**
- Suppression de la lettre avec la touche **Effacer** (**←**)

- Nouvelle ligne avec la touche **&** / **1**
- Lettre bonus avec la touche **é** / **2**
- Suppression de la ligne avec la touche **"** / **3**
- Remplacement de la ligne avec la touche **'** / **4**
- Changement d'équipe ayant la main **(** / **5**
- Changement de grile **-** / **6**

- Nouveau mot avec la touche **ç** ou **9**
- Affichage du mot avec la touche **à** ou **0**

- Son du temps écoulé avec la touche **$** (**¤**)

## Crédits et Inspiration
- [https://www.france.tv/france-2/motus/]
- [http://www.anagrammeur.com/jeux/motus/motus.php]
- Tous les sons et le principe du jeu sont sous les droits de France Télévisions
- Sur les base du code de **Sogroo** avec son site [http://www.anagrammeur.com/jeux/motus/motus.php]
- Les dictionnaires de mots sont tirés du Motus de **Sogroo** et de l'ODS4 présent dans **XScrabble** [ftp://ftp.ac-grenoble.fr/ge/educational_games]
- jQuery sous la license MIT [https://tldrlegal.com/license/mit-license]
- Îcnes sur [https://www.flaticon.com/uicons]
